買完口罩 買大米!農委會:中國3月份在全球搜刮5千萬公噸稻米

糧油期貨係咪會升
有冇人識

買完口罩 買大米!農委會:中國3月份在全球搜刮5千萬公噸稻米
生活中心／綜合報導 2020-04-14 16:06

行政院今天召開「挺農民度難關」紓困記者會，農委會對農產品的銷售、紓困進行說明。鑒於疫情平息之日難以預測，印度、緬甸等國紛紛祭出限制稻米出口政策。農委會主委陳吉仲透露，中國上個月在全球採購了5千萬噸的大米。這是中國繼掃光全球口罩等防疫物資之後，又再度搜刮糧食的作為，引發議論。

陳吉仲表示，在這波疫情當中，台灣農產品銷售有些變化，本來台灣農產品最大出口國是中國，但農曆年後，對岸開始封城，以致農產品銷到對岸的數量明顯減少。

陳吉仲指出，目前為止，農產品進出口順暢，今年的出口至上周為止為272億元，較去年同期減少18億元，其中對岸減少24億元，對其他國家的出口則是增加近6億，中國原本佔我國農產品出口的23-25%，而今危機變轉機，日本變成台灣最大農產品出口國，解決台灣倚賴單一市場的現象。

至於民眾所關心的糧食安全部分，陳吉仲說，疫情蔓延之後，各國國家對農產品採取出口限制，包括提高出口關稅、限制出口，其中，限制稻米出口有印度、柬埔寨、緬甸，越南本來限制出口，改成出口配額。哈薩克、烏克蘭、俄羅斯是小麥主要出口國，全部採出口配額。

陳吉仲說，這些措施可能導致全球穀物價格高漲，而台灣很多種重要物資是進口的，因此，台灣採取了許多超前佈署措施。在農產品資材部分，台灣所有蔬菜種子都是進口的，種子供應到明年無虞，肥料到年底無虞，目前75萬公噸，比需求43萬公噸還高。

黃豆、玉米、小麥則因總統及蘇院長在1個多月前就要求大宗穀物業者直接與國外穀物業者簽約，400萬公噸玉米，250萬公噸的黃豆，小麥125萬公噸，通通會在年底前進來。

至於農產品部分，陳吉仲說，稻米供應無虞，目前有90萬公噸的庫存稻米，一期120萬公噸，加上二期，共有280萬公噸米存量，所有消費者一個月消費10萬公噸，所以我們有28個月的供給量，也會適度出口，連新加坡也來接洽。

陳吉仲表示，其他蔬菜水果也能滿足消費者的需求，更重要的是，政府掌握了魚肉蔬菜水果一定期間的庫存量，請大家放心。

無糧啦，期咩貨，趁未取消特殊關稅地位，買半年現貨囤左先啦

應該準備供應俾大城市，農村 三四線城市又佢餓死 反抗嘅出軍鎮壓。保住大城市糧食供應最重要。

原來4月仲大手買緊

路透：中國計劃買逾三千萬噸農作物儲備
2020年4月23日 18:30 Share to Facebook
【Now新聞台】路透社引述消息報道，中國計劃向美國購買超過三千萬噸農作物，增加國家的糧食儲備，一方面履行中美貿易協議的承諾，同時亦可以平抑國內糧食價格，確保全球疫情下仍然有穩定的供應。

在新型冠狀病毒全球大流行下，包括中國在內的多個國家先後出現糧食搶購潮，有專家認為問題出在很多國家不能夠自給自足，要依賴外國進口，一旦出現恐慌和囤積，就會引發糧食危機的風險。

路透社引述三名消息人士報道，中國計劃購買超過三千萬噸農作物做國家儲備，確保不會受到供應鏈中斷的影響。其中兩人透露，中國想買多一千萬噸大豆、兩千萬噸玉米和一百萬噸棉花，主要會從美國進口，履行中美第一階段貿易協議的承諾；另外還會計劃買多一百萬噸糖和二百萬噸大豆油。中儲糧集團暫時未有回應路透社的查詢。

消息又補充，北京這樣做是要發出保護民生的訊息；另外當商品價格處於低水平，亦是建立儲備的適當時機。

消息人士解釋，疫情大流行期間，美國農作物的庫存過多，但需求疲弱，令到價格受壓，加上船運成本的折扣，中國「執平貨」之餘，還可以用來平抑價格，因為國產農作物的價錢比美國貨貴約兩倍。

較早時，國家糧食和物資儲備局召開視像會議，認為國內今年糧食生產形勢總體較好，夏天有望再次豐收，但糧倉普遍滿了，有關部門和省份要做好政策銷售和加快倉庫維修改造等，既要滿足市場的糧食需求，又可以騰出倉庫容量，儲起夏天收購回來的糧食。

另外商務部、工業和信息化部、國家郵政局等舉辦為期約兩星期的第二屆「雙品網購節」，落實國家主席習近平的重要指示，努力緩解疫情影響之餘，着力擴大消費需求。

大米? 留畀支那人食
我哋香港人食香米

佢係全球性咁搶同買
5千萬+3千萬噸
係好多

原來條友叫陳吉仲 我以為係陳吉
仲指，仲說，仲透露

自己種米食唔飽呀

蝗蟲 水浸 冰雹 報假數
入冬時 無糧餉 中共倒台

有大陸佬一家八口買咗1t米
大陸無人信政府架個個買定

推

大饑荒

備戰？

中國洗唔洗感謝全球
有大米食？

最大問題係中共仲有大把錢同勞動力

有核彈添
中共有錢
但係落哂個人袋到
連個黨都唔夠錢用
有勞動力無訂單呢
無外匯點買原材料
邊個收軍票定敢簽合約後數
中國最多嘅係窮人唔係權貴

佢下一鋪一定係想攪美國既糧食。可能播毒毒晒美國既農作物

......其實真係做得出

咁on9自己切斷自己糧食供應

打仗未

熱戰打唔贏， 一定會用盡所有手段搞到美國內亂半死， 增加自己打贏機會， 亦增加美國開戰成本

武肺，antifa暴亂， 有跡可尋

有無睇毛澤東聯俄打美軍個戰略？
共產黨無當中國人係人